import 'question.dart';

final List<Question> questions = [
  Question(
    questionText: 'Quais são os alimentos naturais?',
    answers: ['Hambúrguer', 'Frutas e legumes', 'Doces', 'Refrigerantes e sucos de caixinha'],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: 'Quais são os alimentos ultraprocessados?',
    answers: ['Carnes', 'Biscoitos de pacote, doces, refrigerantes', 'Verduras', 'Biscoitos caseiros'],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: 'Qual fruta é rica em vitamina C?',
    answers: ['Uva', 'Maçã', 'Laranja', 'Banana'],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: 'Quais alimentos são fontes de cálcio?',
    answers: ['Batata frita', 'Sucos Industrializados', 'Leites e derivados', 'Geleias'],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: 'Qual dos alimentos é rico em fibras?',
    answers: ['Alimentos embutidos', 'Aveia', 'Refrigerante', 'Sucos'],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: 'Qual dos alimentos possuem gordura trans?',
    answers: ['Carnes gordurosas', 'Sucos', 'Biscoitos recheados, chips, sorvetes, pipoca de micro-ondas', 'Frutas e verduras'],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: 'Qual dos alimentos fazem parte do grupo dos energéticos?',
    answers: ['Carnes', 'Frutas e verduras', 'Leite e derivados', 'Massas, arroz, biscoitos caseiros, pães'],
    correctIndex: 3,
  ),
  Question(
    questionText: 'Qual desses alimentos é uma verdura?',
    answers: ['Maçã', 'Batata', 'Alface', 'Banana'],
    correctIndex: 2,
  ),
  Question(
    questionText: 'Qual dessas opções devemos beber bastante durante o dia?',
    answers: ['Suco artificial', 'Água', 'Refrigerante', 'Café'],
    correctIndex: 1,
  ),
  Question(
    questionText: 'O que devemos fazer antes de comer frutas?',
    answers: ['Dormir', 'Lavar bem', 'Jogar fora', 'Comer com casca suja'],
    correctIndex: 1,
  ),
];